女侍應被控管有雷射筆 罪名不成立 警曾稱漏記為何截停被告

#沙田裁判法院第一庭
#溫紹明署理主任裁判官
#裁決 #1224沙田 #攻擊性武器

👤黃 (38)

控罪：在公眾地方管有攻擊性武器

裁決：罪名不成立

近200名防暴警與便衣警在沙田百步梯及新城市廣場外截查市民，其間拘捕一名涉向警方射雷射光的女侍應，並指她藏有雷射筆而控以在公眾地方管有攻擊性武器罪，案件昨開審。截停案中女侍應的警員承認因為漏寫，沒將在何處截停被告等重要事項記錄於證人口供。

警員潘漢基（譯音，圖）供稱，當晚發現被告從百步梯梯頂向行經地面的警方射綠色雷射光，於是上前追趕被告並警告她停下，但被告沒理會警告，向圖書館方向逃走，其間被告掉下束繩袋。他終將被告截停，交女警處理，向女警講解他因被告向警方及人群射雷射光而截停她，他其後拾起束繩袋證實內有雷射筆，開啟後證實可發綠光。由於當時身處百步梯的人群一直坐着，他與被告之間視線並無受阻。

事發約半小時後潘寫下證人口供，惟口供卻沒記錄他向女警交代為何截停被告及在何處截停等重要事項，他解釋只是漏寫。辯方又謂被告沒用雷射筆射向警員，亦沒逃走或將束繩袋掉在地上。潘全不同意。

見人靚咪截停囉 , 啲狗經常做

裁決：
被告被控管有攻擊性武器，表證成立，被告上庭作供，被告冇案底，犯案機會不大；控罪主要靠PW1對現場觀察，口供寫有6-7名市民，盤問吓稱有10-20人，但睇控方相片D1(7)，與口供不同，現場人流不稀疏，雖然是在10分鐘前拍攝的現場環境，見到被告附近有多名警員，相信唔會在10分鐘內走晒，如果被告向警員照射雷射光，冇理由身邊警員唔會上前處理，而要由PW1從30米外追上百度梯，PW1要睇樓梯要留意市民，不可能專注觀察被告，PW1證供不可靠不被接納；PW2 & PW3 誠實可靠，口供接納。

被告口供有疑點，亦有可能是真的，除非被告完全不顧安全，否則冇理由會在警員身邊照射雷射光；當日被告衣着打扮極之普通，不能懷疑，身上亦無穿戴防具，搜到嘅只係美工鉸剪，並不鋒利，警方無對雷射筆檢驗DNA，冇檢驗指紋，並無其他證據作推論。

❗️被告罪名不成立❗️

辯方申請訟費，控方反對：被告逃走自招嫌疑，PW2 指被告抗佢拘捕，左望右望，今次被告只係技術性無罪。

裁判官翻睇筆記，和控辯雙方確認後，裁定被告無自招嫌疑，裁決不是技術性脫罪，被告行為不算好合作，但有機會係雙方誤會，被截停後冇嘗試逃走，裁定辯方獲得訟費，雙方進行商議，如果未能達到共識，則由法庭決定。

而家根本睇官判

合理

黑警又浪費公帑，增加市民精神痛苦

國安法同共產黨一樣 根本係垃圾

裁判官 = 睇運

溫官裁決時指，涉案警員潘漢基（譯音）的口供與現場情況非常不一致。根據被告黃馨被捕前10分所拍下照片可見，當日百步梯各處有零星十多名市民散落在各處，在梯頂亦有至少5名警員，與潘所說的人流疏落完全不符，遂認為潘當日對現場的觀察不準確，遂不接納其供詞。

溫官另指，不認為被告會在被重重包圍下仍用雷射筆照射警員。即使有，在被告附近的警員亦應察覺到並作出拘捕。至於在被告身上搜出剪刀等雜物，被告的辯解雖不至於令人完全信服，但亦有可能是真話，因為每一個人的生活習慣都有不同。加上被告當日的打扮普通，亦沒有帶護具，遂判定被告罪名不成立。

多謝阿sir，自己友

根本就係鳩拉鳩告，然後睇下抽獎抽中邊個官

香淑嫻審既話肯定入左

依個真 仲有抄牌 仲有私下whatsapp當時人

根本鐳射筆就無事

溫紹明好似算比較中立,
BTW,乜叉野叫技術性無罪???

食屎狗死全家

警方處理程序出錯，搞到某啲野唔能夠呈堂而入唔到罪

之前林子勤有單
告條友屋企有樣唔知乜，但警方證明唔到件野係個條友擁有，可能係家人，再疑點利益歸於被告，林官都話係技術性脫罪

裁判官續指，警員對於被告使用雷射筆一事，觀察亦不可靠。即使被告在警方重重包圍下照射梯底警察，也毋須證人衝上長梯拘捕，被告身旁的警察自會行動。再者，現場只有街燈映照，證人自言剎那間望到被告犯案，追捕時亦要同時留心梯級、旁人和被告，實有可能看錯或看不清楚。